想問一條數學題 Probability

有兩粒波子，一藍一紅，抽中藍色既機會率係二分一

抽兩次，是但一次抽中藍色既機會率係幾多？

1/4 ？

利申 中三畢業

2次都中藍色計唔計落是但一次中先，未定義清楚呢點只會口同鼻拗

你定義有問題

1-(1/2 x 1/2)

Sorry

更正：起碼抽中一次藍色

兩次都抽中紅色係1/4
所以其中一次抽中藍色係3/4

3/4

1/2*1/2*3

p(是但一次中)=1-(兩次都唔中）
=1-1/2*1/2
=3/4

紅紅
紅藍
藍紅
藍藍

1

抽一次，抽中藍色既機會率係50%
兩次，係3/4，即係75%
三次，應該係5/6，即係83.3%

點解同樣係增加一次，但第二同第三次既機會率增幅會唔同？

樓主無講有無replacement

有replacement = 3/4
無replacement = 1

Sorry，文科仔

有

想問下樓主幾歲
三次係1-(1/2)*(1/2)*(1/2)=7/8

好難同文科人解釋

finite space咪數比佢睇

btw想知點解個probab個增幅係咁
你要睇下條式
p(抽N次是但中1次）=1-(1/2)^n
當佢個n tends to infinity
右邊抽野就會=0
係條越黎越接近1既curve黎

抽中左會渡會放返落去

樓主其實係咪唔明
抽中一次 = not (完全抽唔中)

自己答番自己⋯

簡單啲講，應該係每次都係提升一半，所以增幅一樣

三次，係7/8，即係87.5%

12.5=(75-50)/2

上面佢答左